葉劉淑儀質疑港台需否做新聞 梁家榮：對新聞部引以為榮

香港電台早前建議開設一個副廣播處長的常額職位，以取代任期將於今年5月屆滿的副廣播處長編外職位，立法會資訊科技及廣播事務委員會今日討論有關事宜。

新民黨主席葉劉淑儀指出，港台一年支出超過10億元，若再開設一個副廣播處長常額職位，須檢討支出是否符合成本效益及與時並進。她認為，政府部門功能應集中在市場和私人機構所不能觸及的範疇，「我懷疑新聞需否港台做，因為咁多電台做」。

葉劉淑儀又稱，有經常聽港台的古典音樂節目，認為港台應該製作該類節目，「因為呢啲節目無錢揾，政府唔做就無人聽古典音樂」。

議會陣線朱凱廸表示不同意相關說法，認為世界各地均有公帑支持新聞機構，在今日商業環境變化急劇情況下，該類機構工作環境穩定，可培訓出資深新聞從業員，讓新聞界後繼有人。

廣播處長梁家榮表示，對港台新聞部的表現引以為榮，強調港台正不斷努力發展和做好新聞。他又稱，現時港台正發展新媒體新聞，呼籲各界保持對港台新聞的信心。

有睇港台電視31/聽香港電台第一/二台
就知道香港電台報新聞仲豐富+中立過有線/Now/商台/新城

仲未講啲時事節目 鏗鏘集 議事論事 視點31
同埋資訊節目/紀錄片 31看世界 零距離科學

冇人睇/聽香港電台？

葉劉應該成日係<頭條新聞>見到自己

要質疑先質疑點解港台33要播支支TV1囉臭西！！！

屌你老味我睇港台新聞多過cctvb
香港即時新聞已經唔多
死掃把頭唔識野就彈撚開啦

又唔快啲起新大樓

岩岩先播完個玩命題材

一陣東方教主毓民會彈出嚟撐執咗港台！

十幾廿年前都見唔少啦

港台算得上最唔刻人憎既公營機構

睇TVB真係日日中國華為美國無限LOOP

聽慣港台報新聞,成日都覺得其他電台報得冇咁專業

養埋成堆廢人嗰度乞人憎 eg 曾志豪貴花田

但藍絲好憎

其實成個計劃死曬 起唔到
塊皮據聞已經收返 唔再預留畀港台
港台嘅死症終究係冗員過多

同意 有時搭緊巴士都會開黎聽新聞/財經/交通消息 反而少左聽歌

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

香港電視 Ch31